<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pr SYSTEM "pr.dtd">
<pr>
    <meta>
        <key>taw_t4</key>
        <title>Criação de um Server em Node.js para servir ficheiros</title>
        <subtitle>Relatório produzido no contexto dos trabalhos práticos da cadeira de DAW do MEI 2020/21</subtitle>
        <bdate>04 de Novembro de 2020</bdate>
        <edate>10 de Novembro de 2020</edate>
        <supervisor url="http://www4.di.uminho.pt/~jcr">José Carlos Ramalho</supervisor>
    </meta>
    <team>
        <member id="PG42852">
            <name>Vasco António Lopes Ramos</name>
            <email>vascoalramos@gmail.com</email>
            <link url="https://vascoalramos.me"></link>
        </member>
    </team>
    <abstract>
        <p>
            O quarto trabalho prático de casa tinha como objetivo criar um servidor em <i>node.js</i> que servisse ficheiros. Assim, como ambiente de teste, continuou-se o exemplo do trabalho prático 3 com o dataset de arqueossítios.
            Deste modo, a abordagem foi, alterar a construção das páginas HTML representativas de cada arqueossítio para estarem no seguinte padrão <b>arq[id].html</b>, sendo [id] substitúido por um identificador único inteiro
            (exemplos: arq1.html, arq2.html, ...). Por outro lado, o índicie ao invés de ter a ligação para o ficheiro físico fazia o pedido ao servidor.
        </p>
        <p>
            Fazendo o paralelismo com o servidor exemplo de ficheiros, desenvolvido na aula, no contexto do trabalho prático foi necessário dar mais atenção à robustez do mesmo: o servidor tem de ser capaz de responder com os ficheiros
            estáticos necessários à página, tem de ser capaz de tratar e recuperar de erros assoicados à leitura de ficheiros do <i>filesystem</i>, e tem também de ser capaz de perceber quais são os pedidos ais quais consegue ou não responder.
        </p>
    </abstract>
    <deliverables>
        <link url="server/server.js">Servidor em Node.js</link>
        <link url="server/myModule.js">Módulo próprio a usar no servidor node</link>
        <link url="./arq.xml">Arquiossitio [XML]</link>
        <link url="./arq.xsl">Templates de conversão ([XSL]</link>
        <link url="site/index.html">Website (home) [HTML]</link>
    </deliverables>
</pr>