<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pr SYSTEM "pr.dtd">
<pr>
    <metadata>
        <keyName>taw_t3</keyName>
        <title>Criação de um Web Site dinamicamente através de um dataset (XML)L</title>
        <subtitle>Relatório produzido no contexto dos trabalhos práticos da cadeira de DAW do MEI 2020/21</subtitle>
        <beginDate>29 de Outubro de 2020</beginDate>
        <endDate>03 de Novembro de 2020</endDate>
        <supervisor>
            <link href="http://www4.di.uminho.pt/~jcr">José Carlos Ramalho</link>
        </supervisor>
    </metadata>
    <team>
        <tElement id="PG42852">
            <name>Vasco António Lopes Ramos</name>
            <email>vascoalramos@gmail.com</email>
            <link href="https://vascoalramos.me"></link>
        </tElement>
    </team>
    <abstract>
        <paragraph>
            Sendo que o objetivo deste trabalho prático era <underline>criar um <italic>website</italic> através de um <italic>dataset</italic> (em <bold>XML</bold>), usando <bold>XSL</bold></underline>, a primeira coisa que fiz foi olhar para
            o <italic>dataset</italic> no seu todo, perceber a sua formologia e interpretar o significado de cada campo. Numa fase inicial também criei um esboço da estrutra que queria para o <italic>website</italic>.
        </paragraph>
        <paragraph>
            O segundo passo foi começar a transformação do <italic>dataset</italic> para um <italic>website</italic>. A página inicial contém um indíce de todos os locais ornadas por ordem alfabética crescente dos nomes e cada página (dedicada a um local)
            permite voltar à página inicial e ir para o local anterior ou para o local seguinte. 
        </paragraph>
        <paragraph>
            Para além da estrutra base já referida, cada página dedicada a um local tem informação como o autor daquela entrada e data de registo, referências de bibliografia, curiosidades sobre o local, detalhes de localização, entre outros aspetos.
        </paragraph>
        <paragraph>
            Por fim, é de referir que o <italic>website</italic> foi desenvolvido com recurso a <link href="https://getbootstrap.com">Bootstrap</link>.
        </paragraph>
    </abstract>
    <deliverables>
        <link href="arq.xml">Arquiossitio [XML]</link>
        <link href="arq.xsl">Templates de conversão ([XSL]</link>
        <link href="site/index.html">Website (home) [HTML]</link>
    </deliverables>
</pr>